# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2023-08-28 16:20+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. This guide is maintained in the main Quarkus repository
#. and pull requests should be submitted there:
#. https://github.com/quarkusio/quarkus/tree/main/docs/src/main/asciidoc
#. type: Title =
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, no-wrap
msgid "Dev UI"
msgstr "开发用户界面"

#. type: Block title
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dev UI v2"
msgstr "开发用户界面"

#. type: delimited block =
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "This guide covers the Dev UI v2, which is the default from Quarkus 3 onwards. Read xref:dev-ui.adoc[Dev UI v1] for Quarkus 2.x."
msgstr "本指南涵盖 Dev UI v2，它是从 Quarkus 3 开始的默认版本。请阅读适用于 Quarkus 2.x 的 xref:dev-ui.adoc[Dev UI v1] 。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "This guide covers the Quarkus Dev UI for xref:building-my-first-extension.adoc[extension authors]."
msgstr "本指南涵盖了 link:building-my-first-extension.html[扩展作者] 的Quarkus Dev UI。"

#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus ships with a Developer UI, which is available in dev mode (when you start\n"
"quarkus with `mvn quarkus:dev`) at http://localhost:8080/q/dev-ui[/q/dev-ui] by default. It will show you something like\n"
"this:"
msgstr "Quarkus 随附开发者用户界面，默认情况下在开发模式下（使用 `mvn quarkus:dev` 启动 quarkus 时）可在 link:http://localhost:8080/q/dev-ui[/q/dev-ui] 下使用。它将显示如下内容"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "It allows you to:"
msgstr "它可以让你"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "quickly visualise all the extensions currently loaded"
msgstr "快速查看当前加载的所有扩展程序"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "view extension statuses and go directly to extension documentation"
msgstr "查看扩展状态并直接进入扩展文档"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "view and change `Configuration`"
msgstr "观变 `Configuration`"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "manage and visualise `Continuous Testing`"
msgstr "管理和可视化 `Continuous Testing`"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "view `Dev Services` information"
msgstr "查看 `Dev Services` 信息"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "view the Build information"
msgstr "传递构建时信息"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "view and stream various logs."
msgstr "查看和串流各种日志。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Each extension used in the application will be listed and you can navigate to the guide for each extension, see some more information on the extension, and view configuration applicable for that extension:"
msgstr "应用程序中使用的每个扩展都将列出，您可以浏览每个扩展的指南，查看有关扩展的更多信息，并查看适用于该扩展的配置："

#. type: Title ==
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Make my extension extend the Dev UI"
msgstr "如何使我的扩展支持Dev UI？"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "In order to make your extension listed in the Dev UI you don't need to do anything!"
msgstr "为了使你的扩展被列在Dev UI中，你不需要做任何事情!"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "So you can always start with that :)"
msgstr "所以你总是可以从这个开始 :)"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Extension can:"
msgstr "可以扩展："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:add-links-to-an-extension-card[Add links to an extension card]"
msgstr "xref:add-links-to-an-extension-card[为扩展卡添加链接]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:add-full-pages[Add full custom pages]"
msgstr "link:#adding-full-pages[完整的定制页面]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:add-a-log-file[Add a log stream]"
msgstr "xref:add-a-log-file[添加日志流]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:add-a-section-menu[Add a section menu]"
msgstr "xref:add-a-section-menu[添加分区菜单]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:custom-cards[Create a custom card]"
msgstr "xref:custom-cards[创建自定义贺卡]"

#. type: Title ==
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Add links to an extension card"
msgstr "为扩展卡添加链接"

#. type: Title ===
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "External Links"
msgstr "外部链接"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "These are links that reference other (external from Dev UI) data. This data can be HTML pages, text or other data."
msgstr "这些链接引用了其他（从 Dev UI 外部）数据。这些数据可以是 HTML 页面、文本或其他数据。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "A good example of this is the SmallRye OpenAPI extension that contains links to the generated openapi schema in both json and yaml format, and a link to Swagger UI:"
msgstr "SmallRye OpenAPI 扩展就是一个很好的例子，它包含指向以 json 和 yaml 格式生成的 openapi 模式的链接，以及指向 Swagger UI 的链接："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "The links to these external references is know at build time, so to get links like this on your card, all you need to do is add the following Build Step in your extension:"
msgstr "这些外部引用的链接在构建时就已知晓，因此要在卡片上获得这样的链接，只需在扩展中添加以下构建步骤即可："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Always make sure that this build step only run when dev mode"
msgstr "始终确保仅在开发模式下运行此构建步骤"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "To add anything on the card, you need to return/produce a `CardPageBuildItem`."
msgstr "要在卡上添加任何内容，您需要返回/出示 `CardPageBuildItem` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "To add a link, you can use the `addPage` method, as all links go to a \"page\". `Page` has got some builders to assist with building a page. For `external` links, use the `externalPageBuilder`"
msgstr "要添加链接，您可以使用 `addPage` 方法，因为所有链接都指向一个 \"页面\"。 `Page` 有一些构建器可以帮助您构建页面。对于 `external` 链接，请使用 `externalPageBuilder`"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Adding the url of the external link (in this case we use `NonApplicationRootPathBuildItem` to create this link, as this link is under the configurable non application path, default `/q`). Always use `NonApplicationRootPathBuildItem` if your link is available under `/q`."
msgstr "添加外部链接的网址（在本例中，我们使用 `NonApplicationRootPathBuildItem` 创建此链接，因为此链接位于可配置的非应用程序路径下，默认为 `/q` ）。如果链接在 `/q` 下，请始终使用 `NonApplicationRootPathBuildItem` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You can (optionally) hint the content type of the content you are navigating to. If there is no hint, a header call will be made to determine the `MediaType`;"
msgstr "您可以（选择性地）提示所导航内容的内容类型。如果没有提示，将调用头来确定 `MediaType` ；"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You can add an icon. All free font-awesome icons are available."
msgstr "您可以添加图标。所有免费字体图标均可使用。"

#. type: Block title
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Note about icons"
msgstr "关于图标的说明"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "If you find your icon at https://fontawesome.com/search?o=r&m=free[Font awesome], you can map as follow: Example `<i class=\"fa-solid fa-house\"></i>` will map to `font-awesome-solid:house`, so `fa` becomes `font-awesome` and for the icon name, remove the `fa-`;"
msgstr "如果您在 link:https://fontawesome.com/search?o=r&m=free[Font awesome] 找到了自己的图标，可以按以下方式映射：例如， `<i class=\"fa-solid fa-house\"></i>` 将映射到 `font-awesome-solid:house` ，因此 `fa` 将变成 `font-awesome` ，图标名称则去掉 `fa-` ；"

#. type: Title ====
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Embedding external content"
msgstr "嵌入外部内容"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "By default, even external links will render inside (embedded) in Dev UI. In the case of HTML the page will be rendered and any other content will be shown using https://codemirror.net/[code-mirror] to markup the media type, for example the open api schema document in `yaml` format:"
msgstr "默认情况下，即使是外部链接，也会在 Dev UI 内部呈现（嵌入）。如果是 HTML 页面，则将进行渲染，任何其他内容都将使用 link:https://codemirror.net/[代码镜像] 来标记媒体类型，例如 `yaml` 格式的 open api schema 文档："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "If you do not want to embed the content, you can use the `.doNotEmbed()` on the Page Builder, this will then open a new tab."
msgstr "如果不想嵌入内容，可以使用页面生成器上的 `.doNotEmbed()` ，这将打开一个新标签页。"

#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Runtime external links"
msgstr "运行时外部链接"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "The example above assumes you know the link to use at build time. There might be cases where you only know this at runtime. In that case you can use a xref:JsonRPC[JsonRPC] Method that returns the link to add and use that when creating the link. Rather than using the `.url` method on the page builder, use the `.dynamicUrlJsonRPCMethodName(\"yourJsonRPCMethodName\")`."
msgstr "上面的示例假定您在构建时就知道要使用的链接。在某些情况下，您可能只有在运行时才知道。在这种情况下，您可以使用 xref:JsonRPC[JsonRPC] 方法返回要添加的链接，并在创建链接时使用该方法。与其在页面生成器上使用 `.url` 方法，不如使用 `.dynamicUrlJsonRPCMethodName(\"yourJsonRPCMethodName\")` ."

#. type: Title ====
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Adding labels"
msgstr "添加完整的页面"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You can add an option label to the link in the card using one of the builder methods on the page builder. These labels can be"
msgstr "您可以使用页面生成器中的一种生成器方法为卡片中的链接添加选项标签。这些标签可以是"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "static (known at build time) `.staticLabel(\"staticLabelValue\")`"
msgstr "静态（构建时已知） `.staticLabel(\"staticLabelValue\")`"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "dynamic (loaded at runtime) `.dynamicLabelJsonRPCMethodName(\"yourJsonRPCMethodName\")`"
msgstr "动态（运行时加载） `.dynamicLabelJsonRPCMethodName(\"yourJsonRPCMethodName\")`"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "streaming (continuously streaming updated values at runtime) `.streamingLabelJsonRPCMethodName(\"yourJsonRPCMethodName\")`"
msgstr "流式传输（在运行时持续传输更新值） `.streamingLabelJsonRPCMethodName(\"yourJsonRPCMethodName\")`"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "For dynamic and streaming labels, see the xref:JsonRPC[JsonRPC] Section."
msgstr "有关动态和流标签，请参阅 xref:JsonRPC[JsonRPC] 部分。"

#. type: Title ==
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Add full pages"
msgstr "添加完整的页面"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You can also link to an \"internal\" page (as opposed to the above \"external\" page). This means that you can build the page and add data and actions for rendering in Dev UI."
msgstr "您还可以链接到 \"内部 \"页面（与上述 \"外部 \"页面相反）。这意味着您可以创建页面并添加数据和操作，以便在 Dev UI 中呈现。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Build time data"
msgstr "构建时间数据"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "To make build time data available in your full page, you can add any data to your `CardPageBuildItem` with a key and a value:"
msgstr "要在完整页面中提供构建时间数据，您可以在 `CardPageBuildItem` 中添加任何数据，其中包含一个键和一个值："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You can add multiple of these key-value pairs for all the data you know at build time that you need on the page."
msgstr "您可以为页面上需要的所有数据添加多个键值对。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "There are a few options to add full page content in Dev UI. Starting from the most basic (good start) to a full blown web-component (preferred)."
msgstr "在 Dev UI 中添加完整页面内容有几种选择。从最基本的（良好开端）到完整的网页组件（首选）。"

#. type: Title ===
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Display some build time data on a screen (without having to do frontend coding):"
msgstr "在屏幕上显示一些构建时间数据（无需进行前端编码）："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "If you have some data that is known at build time that you want to display you can use one of the following builders in `Page`:"
msgstr "如果您有一些在构建时已知的数据需要显示，可以使用 `Page` 中的以下构建器之一："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:raw-data[Raw data]"
msgstr "xref:raw-data[原始数据]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:table-data[Table data]"
msgstr "xref:table-data[表格数据]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:qute-data[Qute data]"
msgstr "xref:qute-data[Qute 数据]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:web-component-page[Web Component page]"
msgstr "xref:web-component-page[网络组件页面]"

#. type: Title ====
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Raw data"
msgstr "原始数据"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "This will display your data in it's raw (serialised) json value:"
msgstr "这将以原始（序列化）的 json 值显示数据："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Use the `rawDataPageBuilder`."
msgstr "使用 `rawDataPageBuilder` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Link back to the key used when you added the build time data in `addBuildTimeData` on the Page BuildItem."
msgstr "链接回您在 `addBuildTimeData` 页面 BuildItem 中添加构建时间数据时使用的密钥。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "That will create a link to a page that renders the raw data in json:"
msgstr "这将创建一个链接，指向以 json 格式呈现原始数据的页面："

#. type: Title ====
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Table data"
msgstr "表格数据"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You can also display your Build time data in a table if the structure allows it:"
msgstr "如果结构允许，您还可以在表格中显示 \"构建时间 \"数据："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Use the `tableDataPageBuilder`."
msgstr "使用 `tableDataPageBuilder` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Optionally only show certain fields."
msgstr "可选择只显示某些字段。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "That will create a link to a page that renders the data in a table:"
msgstr "这将创建一个链接，指向以表格形式显示数据的页面："

#. type: Title ====
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Qute data"
msgstr "Qute 数据"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You can also display your build time data using a qute template. All build time data keys is available to use int the template:"
msgstr "您还可以使用 qute 模板显示构建时间数据。所有构建时间数据键都可以在模板中使用："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Use the `quteDataPageBuilder`."
msgstr "使用 `quteDataPageBuilder` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Link to the Qute template in `/deployment/src/main/resources/dev-ui/`."
msgstr "链接到 `/deployment/src/main/resources/dev-ui/` 中的 Qute 模板。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Using any qute template to display the data, example `qute-jokes-template.html`:"
msgstr "使用任何 qute 模板来显示数据，例如 `qute-jokes-template.html` ："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "`jokes` added as a build time data key on the Page Build Item."
msgstr "`jokes` 添加为页面构建项上的构建时间数据键。"

#. type: Title ====
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Web Component page"
msgstr "网络组件页面"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "To build an interactive page with actions and runtime (or built time) data, you need to use the web component page:"
msgstr "要创建包含操作和运行时（或构建时）数据的交互式页面，需要使用网络组件页面："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Use the `webComponentPageBuilder`."
msgstr "使用 `webComponentPageBuilder` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Link to the Web Component in `/deployment/src/main/resources/dev-ui/`. The title can also be defined (using `.title(\"My title\")` in the builder), but if not the title will be assumed from the componentLink, that should always have the format `qwc` (stands for Quarkus Web Component) dash `extensionName` (example, `arc` in this case ) dash `page title` (\"Beans\" in this case)"
msgstr "链接到 `/deployment/src/main/resources/dev-ui/` 中的 Web 组件。标题也可以定义（在生成器中使用 `.title(\"My title\")` ），但如果不定义，标题将由 componentLink 假定，其格式应始终为 `qwc` （代表 Quarkus Web Component）破折号 `extensionName` （例如，本例中为 `arc` ）破折号 `page title` （本例中为 \"Beans\"）。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Dev UI uses https://lit.dev/[Lit] to make building these web components easier. You can read more about Web Components and Lit:"
msgstr "Dev UI 使用 link:https://lit.dev/[Lit] 来简化这些网络组件的构建。您可以阅读有关 Web 组件和 Lit 的更多信息："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://www.webcomponents.org/introduction[Web components Getting started]"
msgstr "link:https://www.webcomponents.org/introduction[网络组件 入门]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://lit.dev/docs/[Lit documentation]"
msgstr "link:https://lit.dev/docs/[文献资料]"

#. type: Title =====
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Basic structure of a Web component page"
msgstr "网页组件页面的基本结构"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "A Web component page is just a JavaScript Class that creates a new HTML Element:"
msgstr "网络组件页面只是一个创建新 HTML 元素的 JavaScript 类："

#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can import Classes and/or functions from other libraries.\n"
"In this case we use `LitElement` class and `html` & `css` functions from `Lit`"
msgstr "您可以从其他库中导入类和/或函数。在本例中，我们使用 `LitElement` 类以及 `html` 和 `css` 函数。 `Lit`"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Build time data as defined in the Build step can be imported using the key and always from `build-time-data`. All keys added in your Build step will be available."
msgstr "可使用密钥导入 \"构建 \"步骤中定义的 \"构建时间 \"数据，并始终从 `build-time-data` 中导入。在 \"构建 \"步骤中添加的所有密钥都将可用。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "The component should be named in the following format: Qwc (stands for Quarkus Web Component) then Extension Name then Page Title, all concatenated with Camel Case. This will also match the file name format as described earlier. The component should also extend `LitComponent`."
msgstr "组件应按以下格式命名：Qwc（Quarkus Web Component 的缩写），然后是扩展名，最后是页面标题，全部用驼峰字体连接。这也符合前面所述的文件名格式。该组件还应扩展 `LitComponent` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "CSS styles can be added using the `css` function, and these styles only apply to your component."
msgstr "可使用 `css` 函数添加 CSS 样式，这些样式只适用于您的组件。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Styles can reference globally defined CSS variables to make sure your page renders correctly, especially when switching between light and dark mode. You can find all CSS variables in the Vaadin documentation (https://vaadin.com/docs/latest/styling/lumo/lumo-style-properties/color[Color], https://vaadin.com/docs/latest/styling/lumo/lumo-style-properties/size-space[Sizing and Spacing], etc)"
msgstr "样式可以引用全局定义的 CSS 变量，以确保页面渲染正确，尤其是在明暗模式之间切换时。你可以在 Vaadin 文档中找到所有 CSS 变量（ link:https://vaadin.com/docs/latest/styling/lumo/lumo-style-properties/color[颜色] 、 link:https://vaadin.com/docs/latest/styling/lumo/lumo-style-properties/size-space[大小和间距] 等）。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Properties can be added. Use `_` in front of a property if that property is private. Properties are usually injected in the HTML template, and can be defined as having state, meaning that if that property changes, the component should re-render. In this case, the beans are Build time data and only change on hot-reload, that we will cover later."
msgstr "可添加属性。如果属性是私有的，请在属性前使用 `_` 。属性通常注入 HTML 模板中，并可定义为具有状态，这意味着如果该属性发生变化，组件应重新渲染。在这种情况下，Bean 是构建时间数据，只有在热加载时才会发生变化，我们将在后面介绍。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Constructors (optional) should always call `super` first, and then set the default values for the properties."
msgstr "构造函数（可选）应始终先调用 `super` ，然后再设置属性的默认值。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "The render method (comes from `LitElement` will be called to render the page). In this method you return the markup of the page you want. You can use the `html` function from `Lit`, that gives you a template language to output the HTML you want. Once the template is created, you only need to set/change the properties to re-render the page content. Read more about https://lit.dev/docs/components/rendering/[Lit html]"
msgstr "render 方法（来自 `LitElement` ，将被调用来渲染页面）。该方法将返回所需的页面标记。您可以使用 `Lit` 中的 `html` 函数，它提供了一种模板语言来输出您想要的 HTML。创建模板后，只需设置/更改属性即可重新渲染页面内容。了解更多有关 link:https://lit.dev/docs/components/rendering/[Lit html 的] 信息"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You can use the built-in template functions to do conditional, list, etc. Read more about https://lit.dev/docs/templates/overview/[Lit Templates]"
msgstr "您可以使用内置模板函数来实现条件、列表等功能。了解更多 关于"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You always need to register your Web component as a custom element, with a unique tag. Here the tag will follow the same format as the filename (`qwc` dash `extension name` dash `page title` );"
msgstr "您始终需要将您的网络组件注册为一个自定义元素，并使用一个唯一的标签。这里的标签格式与文件名相同 ( `qwc` dash `extension name` dash `page title` )；"

#. type: Title =====
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Vaadin UI components for rendering"
msgstr "使用 Vaadin UI 组件进行渲染"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Dev UI makes extensive usage of https://vaadin.com/docs/latest/components[Vaadin web components] as UI Building blocks."
msgstr "Dev UI 广泛使用 link:https://vaadin.com/docs/latest/components[Vaadin 网络组件] 作为用户界面构建模块。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "As an example, the Arc Beans are rendered using a https://vaadin.com/docs/latest/components/grid[Vaadin Grid]:"
msgstr "例如，Arc Beans 是使用 link:https://vaadin.com/docs/latest/components/grid[Vaadin 网格] 呈现的："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Import the Vaadin component you want to use"
msgstr "导入要使用的 Vaadin 组件"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You can also import other functions if needed"
msgstr "如有需要，您还可以导入其他功能"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "There are some internal UI component that you can use, described below"
msgstr "您可以使用一些内部用户界面组件，如下所述"

#. type: Title =====
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using internal UI components"
msgstr "使用内部用户界面组件"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Some https://github.com/quarkusio/quarkus/tree/main/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/qui[internal UI components] (under the `qui` namespace) is available to make certain things easier:"
msgstr "一些 link:https://github.com/quarkusio/quarkus/tree/main/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/qui[内部用户界面组件] （在 `qui` 命名空间下）可用于简化某些工作："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Card"
msgstr "卡片"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Badge"
msgstr "徽章"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Alert"
msgstr "警报"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Code block"
msgstr "代码块"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "IDE Link"
msgstr "IDE 链接"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Card component to display contents in a card"
msgstr "在卡片中显示内容的卡片组件"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/f572ed6f949de0c0b8cbfa99d7389ab5168fea65/deployment/src/main/resources/dev-ui/qwc-jokes-vaadin.js#L110[Example code]"
msgstr "link:https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/f572ed6f949de0c0b8cbfa99d7389ab5168fea65/deployment/src/main/resources/dev-ui/qwc-jokes-vaadin.js#L110[代码示例]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Badge UI Component based on the https://vaadin.com/docs/latest/components/badge[vaadin themed] badge"
msgstr "基于 link:https://vaadin.com/docs/latest/components/badge[vaadin 主题] 徽章的徽章 UI 组件"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You can use any combination of small, primary, pill, with icon and clickable with any level of `default`, `success`, `warning`, `error`, `contrast` or set your own colours."
msgstr "您可以在 `default` , `success` , `warning` , `error` , `contrast` 或自行设置颜色的情况下，使用小、主、丸、带图标和可点击的任意组合。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/f572ed6f949de0c0b8cbfa99d7389ab5168fea65/deployment/src/main/resources/dev-ui/qwc-jokes-vaadin.js#L214[Example code]"
msgstr "link:https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/f572ed6f949de0c0b8cbfa99d7389ab5168fea65/deployment/src/main/resources/dev-ui/qwc-jokes-vaadin.js#L214[代码示例]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Alerts is modelled around the Bootstrap alerts. Click https://getbootstrap.com/docs/4.0/components/alerts[here] for more info."
msgstr "Alerts 以 Bootstrap 警报为模型。点击 link:https://getbootstrap.com/docs/4.0/components/alerts[此处] 获取更多信息。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Also see Notification controller below as an alternative."
msgstr "另请参阅下面的通知控制器。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/f572ed6f949de0c0b8cbfa99d7389ab5168fea65/deployment/src/main/resources/dev-ui/qwc-jokes-vaadin.js#L316[Example code]"
msgstr "link:https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/f572ed6f949de0c0b8cbfa99d7389ab5168fea65/deployment/src/main/resources/dev-ui/qwc-jokes-vaadin.js#L316[代码示例]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Display a code block. This component is aware of the theme and will use the correct codemirror theme to match the light/dark mode."
msgstr "显示代码块。该组件可识别主题，并将使用正确的 codemirror 主题来匹配明暗模式。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/e03a97845738436c69443a591ec4ce88ed04ac91/extensions/kubernetes/vanilla/deployment/src/main/resources/dev-ui/qwc-kubernetes-manifest.js#L99[Example code]"
msgstr "link:https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/e03a97845738436c69443a591ec4ce88ed04ac91/extensions/kubernetes/vanilla/deployment/src/main/resources/dev-ui/qwc-kubernetes-manifest.js#L99[代码示例]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "or fetching the contents from a URL:"
msgstr "或从 URL 获取内容："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/95c54fa46a6b6f31d69477234486d9359a2a3a4a/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/qwc/qwc-external-page.js#L116[Example code]"
msgstr "link:https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/95c54fa46a6b6f31d69477234486d9359a2a3a4a/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/qwc/qwc-external-page.js#L116[代码示例]"

#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "IDE link"
msgstr "IDE 链接"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Creates a link to a resource (like a Java source file) that can be opened in the user's IDE (if we could detect the IDE)."
msgstr "创建一个指向资源（如 Java 源文件）的链接，该资源可在用户的集成开发环境中打开（如果我们能检测到集成开发环境的话）。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/582f1f78806d2268885faea7aa8f5a4d2b3f5b98/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/qwc/qwc-server-log.js#L315[Example code]"
msgstr "link:https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/582f1f78806d2268885faea7aa8f5a4d2b3f5b98/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/qwc/qwc-server-log.js#L315[代码示例]"

#. type: Title =====
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using internal controllers"
msgstr "使用内部控制器"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Some https://github.com/quarkusio/quarkus/tree/main/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/controller[internal controllers] is available to make certain things easier:"
msgstr "一些 link:https://github.com/quarkusio/quarkus/tree/main/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/controller[内部控制器] 可以让某些事情变得更容易："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Notifier"
msgstr "警报器"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Storage"
msgstr "存储"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Log"
msgstr "日志"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Router"
msgstr "路由器"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "JsonRPC"
msgstr "JsonRPC"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "This is an easy way to show a toast message. The toast can be placed on the screen (default left bottom) and can have a level (Info, Success, Warning, Error). Any of the levels can also be primary, that will create a more prominent toast message."
msgstr "这是一种显示祝酒词的简便方法。祝酒词可以放在屏幕上（默认左下方），并可以有一个级别（信息、成功、警告、错误）。任何一个级别都可以是主级别，这样吐司信息会更突出。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "See the source of this controller https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/main/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/controller/notifier.js[here]."
msgstr "link:https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/main/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/controller/notifier.js[点击此处] 查看该控制器的来源。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Example usage:"
msgstr "使用示例"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You can find all the valid positions https://vaadin.com/docs/latest/components/notification/#position[here]."
msgstr "您可以 link:https://vaadin.com/docs/latest/components/notification/#position[在这里] 找到所有有效职位。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/f572ed6f949de0c0b8cbfa99d7389ab5168fea65/deployment/src/main/resources/dev-ui/qwc-jokes-vaadin.js#L374[Example code]"
msgstr "link:https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/f572ed6f949de0c0b8cbfa99d7389ab5168fea65/deployment/src/main/resources/dev-ui/qwc-jokes-vaadin.js#L374[代码示例]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "An easy way to access the local storage in a safe way. This will store values in the local storage, scoped to your extension. This way you do not have to worry that you might clash with another extension."
msgstr "一种以安全方式访问本地存储的简便方法。这将在本地存储区中存储值，其作用域为您的扩展。这样，您就不必担心会与其他扩展发生冲突。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Local storage is useful to remember user preferences or state. Example, the footer remembers the state (open/close) and the size when open of the bottom drawer."
msgstr "本地存储对于记忆用户偏好或状态非常有用。例如，页脚会记住底部抽屉的状态（打开/关闭）和打开时的大小。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/main/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/qwc/qwc-footer.js[Example code]"
msgstr "link:https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/main/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/qwc/qwc-footer.js[代码示例]"

#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The log controller is used to add control buttons to a (footer) log.\n"
"See <<Add a log file>>."
msgstr "日志控制器用于在（页脚）日志中添加控制按钮。请参见 <<Add a log file>> 。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/main/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/qwc/qwc-server-log.js[Example code]"
msgstr "link:https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/main/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/qwc/qwc-server-log.js[代码示例]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "The router is mostly used internally. This uses https://github.com/vaadin/router[Vaadin Router] under the covers to route urls to the correct page/section within the SPA. It will update the navigation and allow history (back button). This also creates the sub-menu available on extensions that has multiple pages."
msgstr "路由器主要在内部使用。它使用 link:https://github.com/vaadin/router[Vaadin 路由器] 将 url 路由到 SPA 中正确的页面/部分。它将更新导航并允许历史记录（返回按钮）。它还能在有多个页面的扩展程序中创建可用的子菜单。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "See the https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/main/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/controller/router-controller.js[controller] for some methods that might be useful."
msgstr "请参阅 link:https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/main/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/controller/router-controller.js[控制器] ，了解一些可能有用的方法。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "This controller allows you to fetch or stream runtime data. (vs. <<Build time data>> discussed earlier). There are two parts to getting data during runtime. The Java side in the runtime module, and then the usage in the web component."
msgstr "该控制器可让您获取运行时数据或数据流。(与前面讨论的 <<Build time data>> 相比）。在运行时获取数据分为两个部分。运行时模块中的 Java 部分，以及网络组件中的使用。"

#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "*Java part*"
msgstr "*Java 部分*"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "This code is responsible for making data available to display on the UI."
msgstr "该代码负责将数据显示在用户界面上。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You need to register the JsonPRCService in your processor in the deployment module:"
msgstr "您需要在部署模块中的处理器中注册 JsonPRCService："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Always only do this in Dev Mode"
msgstr "始终只在开发模式下执行此操作"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Produce / return a `JsonRPCProvidersBuildItem`"
msgstr "生成/返回一个 `JsonRPCProvidersBuildItem`"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Define the class in your runtime module that will contain methods that makes data available in the UI"
msgstr "在运行模块中定义类，该类将包含在用户界面中提供数据的方法"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/main/extensions/cache/deployment/src/main/java/io/quarkus/cache/deployment/devui/CacheDevUiProcessor.java[Example code]"
msgstr "link:https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/main/extensions/cache/deployment/src/main/java/io/quarkus/cache/deployment/devui/CacheDevUiProcessor.java[代码示例]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Now, in your Runtime module create the JsonRPC Service. This class will default to an application scoped bean, except if you explicitly scope the bean. All public methods that return something will be made available to call from the Web component Javascript."
msgstr "现在，在运行时模块中创建 JsonRPC 服务。该类将默认为应用程序作用域 Bean，除非您显式作用域 Bean。所有返回内容的公共方法都可以从 Web 组件 Javascript 中调用。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "The return object in these methods can be:"
msgstr "这些方法的返回对象可以是"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "primitives or `String`,"
msgstr "基元或 `String` 、"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
msgid "`io.vertx.core.json.JsonArray`"
msgstr "`io.vertx.core.json.JsonArray`"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
msgid "`io.vertx.core.json.JsonObject`"
msgstr "`io.vertx.core.json.JsonObject`"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "any other POJO that can be serializable to Json"
msgstr "可序列化为 Json 的任何其他 POJO"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "All of the above can be blocking (POJO) or non-blocking (`@NonBlocking` or `Uni`). Or alternatively data can be streamed using `Multi`."
msgstr "上述所有功能都可以是阻塞式（POJO）或非阻塞式（ `@NonBlocking` 或 `Uni` ）。或者也可以使用 `Multi` 流式传输数据。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "This example runs non blocking. We could also return `Uni<JsonArray>`"
msgstr "本例运行时不阻塞。我们也可以返回 `Uni<JsonArray>`"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "The method name `getAll` will be available in the Javascript"
msgstr "方法名称 `getAll` 将在 Javascript"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/main/extensions/cache/runtime/src/main/java/io/quarkus/cache/runtime/devconsole/CacheJsonRPCService.java[Example code]"
msgstr "link:https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/main/extensions/cache/runtime/src/main/java/io/quarkus/cache/runtime/devconsole/CacheJsonRPCService.java[代码示例]"

#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "*Webcomponent (Javascript) part*"
msgstr "*网络组件（Javascript）部分*"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Now you can use the JsonRPC controller to access the `getAll` method (and any other methods in you JsonRPC Service)"
msgstr "现在，您可以使用 JsonRPC 控制器访问 `getAll` 方法（以及 JsonRPC 服务中的任何其他方法）"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Note the method `getAll` corresponds to the method in your Java Service. This method returns a https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Global_Objects/Promise[Promise] with the JsonRPC result."
msgstr "注意方法 `getAll` 与 Java 服务中的方法相对应。该方法返回一个包含 JsonRPC 结果的 link:https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Global_Objects/Promise[Promise] 。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "in this case the result is an array, so we can loop over it."
msgstr "在这种情况下，结果是一个数组，因此我们可以对其进行循环。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "JsonArray (or any Java collection) in either blocking or non-blocking will return an array, else a JsonObject will be returned."
msgstr "在阻塞或非阻塞情况下，JsonArray（或任何 Java 集合）将返回一个数组，否则将返回一个 JsonObject。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/main/extensions/cache/deployment/src/main/resources/dev-ui/qwc-cache-caches.js[Example code]"
msgstr "link:https://github.com/quarkusio/quarkus/blob/main/extensions/cache/deployment/src/main/resources/dev-ui/qwc-cache-caches.js[代码示例]"

#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can also pass in parameters in the method being called, example:\n"
"(In the Runtime Java code)"
msgstr "您也可以在调用的方法中传递参数，例如：（在运行时 Java 代码中）"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "the clear method takes one parameter called `name`"
msgstr "清除方法需要一个名为 `name`"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "In the Webcomponent (Javascript):"
msgstr "在 Webcomponent（Javascript）中："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "the `name` parameter is passed in."
msgstr "`name` 参数。"

#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Streaming data"
msgstr "流式数据"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You can keep a UI screen updated with the latest data by continuously streaming data to the screen. This can be done with `Multi` (Java side) and `Observer` (Javascript side)"
msgstr "您可以通过向屏幕持续传输数据流来不断更新用户界面屏幕上的最新数据。这可以通过 `Multi` （Java 端）和 `Observer` （Javascript 端）来实现。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Java side of streaming data:"
msgstr "流式数据的 Java 端："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Return the Multi that will stream jokes"
msgstr "返回笑话流的 Multi"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/f572ed6f949de0c0b8cbfa99d7389ab5168fea65/runtime/src/main/java/io/quarkus/jokes/runtime/JokesJsonRPCService.java#L37[Example code]"
msgstr "link:https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/f572ed6f949de0c0b8cbfa99d7389ab5168fea65/runtime/src/main/java/io/quarkus/jokes/runtime/JokesJsonRPCService.java#L37[代码示例]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Javascript side of streaming data:"
msgstr "流式数据的 Javascript 方面："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You can call the method (optionally passing in parameters) and then provide the code that will be called on the next event."
msgstr "您可以调用该方法（可选择传递参数），然后提供将在下一个事件中调用的代码。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Make sure to keep an instance of the observer to cancel later if needed."
msgstr "确保保留一个观察者实例，以便以后需要时取消。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/main/deployment/src/main/resources/dev-ui/qwc-jokes-web-components.js[Example code]"
msgstr "link:https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/main/deployment/src/main/resources/dev-ui/qwc-jokes-web-components.js[代码示例]"

#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Dev UI Log"
msgstr "开发人员用户界面日志"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "When running a local application using the `999-SNAPSHOT` version, the Dev UI will show a `Dev UI` Log in the footer. This is useful to debug all JSON RPC messages flowing between the browser and the Quarkus app."
msgstr "使用 `999-SNAPSHOT` 版本运行本地应用程序时，开发人员用户界面将在页脚显示 `Dev UI` 日志。这对调试浏览器和 Quarkus 应用程序之间的所有 JSON RPC 消息非常有用。"

#. type: Title ==
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Hot reload"
msgstr "热重装"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You can update a screen automatically when a Hot reload has happened. To do this replace the `LitElement` that your Webcomponent extends with `QwcHotReloadElement`."
msgstr "您可以在发生热重载时自动更新屏幕。为此，请将 Webcomponent 扩展的 `LitElement` 替换为 `QwcHotReloadElement` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "`QwcHotReloadElement` extends `LitElement` so your component is still a Lit Element."
msgstr "`QwcHotReloadElement` 扩展 ，因此您的组件仍然是一个 Lit 元素。 `LitElement` "

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "When extending a `QwcHotReloadElement` you have to provide the `hotReload` method. (You also still need to provide the `render` method from Lit)"
msgstr "在扩展 `QwcHotReloadElement` 时，您必须提供 `hotReload` 方法。(您还需要提供 Lit 中的 `render` 方法）。"

#. type: Title ==
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Custom cards"
msgstr "定制卡片"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You can customise the card that is being displayed on the extension page if you do not want to use the default built-in card."
msgstr "如果不想使用默认的内置卡片，可以自定义扩展页面上显示的卡片。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "To do this, you need to provide a Webcomponent that will be loaded in the place of the provided card and register this in the Java Processor:"
msgstr "为此，您需要提供一个 Webcomponent，该组件将被加载到所提供卡片的位置，并在 Java 处理器中注册："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "On the Javascript side, you have access to all the pages (in case you want to create links)"
msgstr "在 Javascript 方面，您可以访问所有页面（以防您想创建链接）"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "And the following properties will be passes in:"
msgstr "并通过以下属性："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "extensionName"
msgstr "扩展名"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "description"
msgstr "描述"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "guide"
msgstr "指南"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "namespace"
msgstr "命名空间"

#. type: Title ==
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "State (Advance)"
msgstr "国家（预付款）"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "State allows properties to contain state and can be reused globally. An example of state properties are the theme, the connection state (if we are connected to the backend), etc."
msgstr "状态允许属性包含状态，并可在全局范围内重复使用。例如，主题、连接状态（如果我们已连接到后台）等都是状态属性。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "See the https://github.com/quarkusio/quarkus/tree/main/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/state[current built-in] state objects."
msgstr "查看 link:https://github.com/quarkusio/quarkus/tree/main/extensions/vertx-http/dev-ui-resources/src/main/resources/dev-ui/state[当前内置] 状态对象。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "The state in Dev UI uses https://github.com/gitaarik/lit-state[LitState] and you can read more about it in their https://gitaarik.github.io/lit-state/build/[documentation]."
msgstr "Dev UI 中的状态使用 link:https://github.com/gitaarik/lit-state[LitState] ，您可以在其 link:https://gitaarik.github.io/lit-state/build/[文档] 中了解更多相关信息。"

#. type: Title ==
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Add a log file"
msgstr "添加日志文件"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Apart from adding a card and a page, extensions can add a log to the footer. This is useful to log things happening continuously. A page will lose connection to the backend when navigating away from that page, a log in the footer is permanently connected."
msgstr "除了添加卡片和页面外，扩展还可以在页脚添加日志。这对于记录持续发生的事情非常有用。当浏览页面时，页面会失去与后台的连接，而页脚中的日志则是永久连接的。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Adding something to the footer works exactly like adding a Card, except you use a `FooterPageBuildItem` rather than a `CardPageBuildItem`."
msgstr "在页脚添加内容的工作原理与添加卡片完全相同，只不过您使用的是 `FooterPageBuildItem` 而不是 `CardPageBuildItem` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/f572ed6f949de0c0b8cbfa99d7389ab5168fea65/deployment/src/main/java/io/quarkus/jokes/deployment/devui/JokesDevUIProcessor.java#L87[Example code]"
msgstr "link:https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/f572ed6f949de0c0b8cbfa99d7389ab5168fea65/deployment/src/main/java/io/quarkus/jokes/deployment/devui/JokesDevUIProcessor.java#L87[代码示例]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "In your Webcomponent you can then stream the log to the UI:"
msgstr "然后，您就可以在 Webcomponent 中将日志流式传输到用户界面："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/main/deployment/src/main/resources/dev-ui/qwc-jokes-log.js[Example code]"
msgstr "link:https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/main/deployment/src/main/resources/dev-ui/qwc-jokes-log.js[代码示例]"

#. type: Title ==
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Add a section menu"
msgstr "添加分区菜单"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "This allows an extension to link a page directly in the section Menu."
msgstr "这样，扩展程序就可以直接在 \"部分菜单 \"中链接页面。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Adding something to the section menu works exactly like adding a Card, except you use a `MenuPageBuildItem` rather than a `CardPageBuildItem`."
msgstr "在栏目菜单中添加内容的操作与添加卡片完全相同，只不过您使用的是 `MenuPageBuildItem` 而不是 `CardPageBuildItem` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/f572ed6f949de0c0b8cbfa99d7389ab5168fea65/deployment/src/main/java/io/quarkus/jokes/deployment/devui/JokesDevUIProcessor.java#LL71C16-L71C16[Example code]"
msgstr "link:https://github.com/phillip-kruger/quarkus-jokes/blob/f572ed6f949de0c0b8cbfa99d7389ab5168fea65/deployment/src/main/java/io/quarkus/jokes/deployment/devui/JokesDevUIProcessor.java#LL71C16-L71C16[代码示例]"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Your page can be any Page similar to Cards."
msgstr "您的页面可以是任何与卡片类似的页面。"

#. type: Title ==
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, no-wrap
msgid "Testing"
msgstr "测试"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You can add tests to your extension that test:"
msgstr "你也可以向你的Dev UI模板添加动作。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "Runtime data via JsonRPC"
msgstr "通过 JsonRPC 获取运行时数据"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "You need to add this to your pom:"
msgstr "你也可以向你的Dev UI模板添加动作。"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "This will give you access to two base classes for creating these tests."
msgstr "这样，您就可以访问两个基类来创建这些测试。"

#. type: Title ===
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Testing Build time data"
msgstr "传递构建时信息"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "If you added Build time data, for example:"
msgstr "例如，如果您添加了 \"构建时间 \"数据："

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "To test that your build time data is generated correctly you can add a test that extends `DevUIBuildTimeDataTest`."
msgstr "要测试构建时间数据是否正确生成，可以添加一个扩展 `DevUIBuildTimeDataTest` 的测试。"

#. type: Title ===
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Testing Runtime data"
msgstr "测试运行时数据"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "If you added a JsonRPC Service with runtime data responses, for example:"
msgstr "如果您添加了具有运行时数据响应的 JsonRPC 服务，例如"

#. type: Plain text
#: _versions/3.2/guides/dev-ui-v2.adoc
#, fuzzy
msgid "To test that `updateProperties` execute correctly via JsonRPC you can add a test that extends `DevUIJsonRPCTest`."
msgstr "要测试 `updateProperties` 能否通过 JsonRPC 正确执行，可以添加一个扩展 `DevUIJsonRPCTest` 的测试。"
